［分析］53國支持國安法顯示中国外交上就來收皮

53國列表：
中国，安提瓜和巴布達，巴林，白俄羅斯，布隆迪，柬埔寨，喀麥隆，中非共和國，科摩羅，剛果(布拉柴維爾)，古巴，吉布提，多米尼加，埃及，赤道幾內亞，厄立特里亞，加蓬，岡比亞，幾內亞，幾內亞比紹，伊朗 ，伊拉克，科威特，老撾，黎巴嫩，萊索托，毛里塔尼亞，摩洛哥，莫桑比克，緬甸，尼泊爾，尼加拉瓜，尼日爾，北韓，阿曼，巴基斯坦，巴勒斯坦，巴布亞新幾內亞，沙特阿拉伯，塞拉利昂，索馬里，南蘇丹，斯里蘭卡，蘇丹，蘇里南，敘利亞，塔吉克，多哥，阿聯酋，委內瑞拉，也門，贊比亞和津巴布韋

呢咋國家，發展好少少既得巴林 沙地 阿聯酋 科威特 多米尼加

有影響力少少既區域大國得沙地 巴基斯坦 埃及 伊朗 北韓（識玩導彈算係有影響力啦）

有人權既國家一個都冇

成日話中國好多非洲盟友，但睇真啲有影響力少少既得埃及，仲要係北非，黑非洲得個蘇丹同喀麥隆叫人口多少少，重要啲既南非尼日利亞剛果（唔係列表入面嗰個剛果（布），佢個只係小國來）呢啲都唔so佢，摩洛哥唔清楚，有巴絲留意開請補充

東南亞得契細佬柬埔寨 老撾 緬甸 差唔多成個東盟發展最差既三國，越南唔洗講啦，泰國馬拉 印尼 菲律賓 新加坡都冇，睇來東盟都唔睇佢枱戲

南亞有債仔錫蘭同巴基斯坦，一機一機遊客飛過去既馬爾代夫冇，比較出奇既係尼泊爾，應該係同近期同樣同印度捲入邊界衝突，要痴中国有關

太平洋方面有新幾內亞，澳洲後花園，袋鼠國要留意啦

西亞五國得西亞北韓塔吉克，其他唔理佢

中美加納比海古巴同委內瑞拉唔洗講，冇好撚多投資既巴拿馬 ，得人口少過馬鞍山既安巴，毒販國尼加拉瓜同埋中國移民差唔多買起咗既蘇里南 多米尼家唔知咩事

東北亞得北韓，意料中事

歐洲得白俄，細佬塞爾維亞呢？

俄佬冇份，可能大家好驚訝，但係我覺得意料中事，有中国呢個西方世界新頭號敵人，樂得企後少少睇下有冇得搵着數，近來賣軍備俾印度已經可見一班

真正拉攏到既係中東，伊朗又賣油又敵人既敵人就唔洗多講，沙地連埋一堆中東細佬痴埋去就自己睇路啦，俄佬都唔玩仲中個頭埋去，冇美國佬幫你分分鐘同俄佬傾唔成減產

中東比較意外既係伊拉克，作為美國扶植既政府，因住反面然後美國佬幫庫爾德建國

睇完個表，除咗沙地同佢啲細佬比較有效咁撐中国之外，淨返堆債仔同埋地緣政治要痴中国攞着數既國家（巴基斯坦，尼泊爾，北韓，亦係中国邊界維三支持中國既國家）之外，好多中国既盟友都冇歸邊，呢幾十年外交上面既努力可以話一鋪清袋

連登少有嘅好分析

策略上，我哋亦都可以根據呢份list,拉攏呢啲國家既對手，好似印度（巴基斯坦），錫蘭（泰米爾），卡塔爾（沙地），以色列（巴勒斯坦/中東諸國）

Sorry借個位

麻煩大家去多謝佢佢ig有192萬 followers

著名drag queen Kim Chi share左香港野！

Israel 一早同美國同一隊 印度connecting

卡塔爾 聽聞肺炎好嚴重

掉轉咗，應該係泰米爾（錫蘭）

推

泰米爾唔係收咗皮咩

巴打有研究國際政治

南亞講少咗個孟加拉，近年中国大撤幣拉攏佢對付印度，今次佢哋冇份簽，而孟加拉又因爲羅興亞人同緬甸交惡...

簡而精 推

當年泰米爾之虎真係好勇武

但泰國 馬拉 印尼 菲律賓 新加坡 南韓
仲有唔少歐洲國家都好親中

Ching 有機會寫多啲依類post
香港太缺外交分析

其實中国好多隱藏敵人可以發掘，土耳其好同情新彊，因為新彊東突人其實同土耳其同文同種，又有好多哈薩克人喺中国境內又受到壓迫

同以色列搞好關係真點重中之重

鳩up下姐，大家討論下

大學讀ir 太多理論野
缺乏地區研究
依家極需要依類分析

親中 (x)
係唔得罪美國情況下食曬兩邊 (o)

高質post lm先

支持以色列打柒巴勒幫

呢堆國家
加埋兵力都唔及一個日本啦

美澳紐日韓台印越
其他食花生
都夠

馬爾代夫早幾年換咗總統
已經變返做親印度立場
因為印度話幫佢哋向中國還錢

留名

9up一下非洲

赤道幾內亞、厄立特里亞依兩個係非洲北韓，出撚晒名反人權，極權國家幫返極權國家好正常

跟住細心留意有份簽嘅國家，你會發現到非洲入面比較正常、相對有錢嘅regional powers全部都冇簽，例如東非嘅Kenya同Tanzania，西非嘅Ghana、Nigeria，仲有南部嘅南非同Botswana 上面一個都冇簽

我自己仲有啲新奇啲既構想，好似榜上有名既科威特咁，呢個國家喺阿拉伯世界經濟比較好，相對開放，曾經被侵略，同我哋幾多相似之處，政府要奶共吹佢唔脹，但係民間或者網絡上可唔可能拉攏一下博取佢哋同情呢

黎一堆....
貼錢比你去都唔會既國家地方
拎黎打飛機

巴勒斯坦仲諷刺啦

其實係呢個要站邊既時刻，我哋都有需要知道非洲唔係鐵板一塊，中国喺非洲係多fd，但係唔代表成個非洲撐佢
Btw 岩岩先發現埃塞冇份簽

跟大隊姐，敍利亞黎巴嫩埃及簽咗

敵人嘅敵人心態
以色列親西方，巴勒斯坦同以色列係世仇，所以要親近反西方嘅中国

正宗盲反

有料 lm學嘢

北非比較有錢得摩洛哥同埃及簽左
阿爾及利亞、突尼西亞都無簽

最奇怪就係多明尼加
其他都估計到點解會歸邊

竟然冇俄佬 上年都仲有出聲

如果美國因為blm趁機同非洲合作就好
民意一定支持

有堆台灣前邦交國
養唔熟咪呢d

我懷疑係呢啲小國外長/ UN rep 唔知頭唔知路，on99簽咗, 當然貪污都唔排除

仲有 Antigua and Barbuda 明明係英聯邦國家

仲以為53個國家都係民主國家原來全部都係獨裁國 撐中國真係意料之中真係凳佢地d市民慘

Kenya , Tanzania 玩一帶一路食咗好多屎

沙特阿拉伯 阿聯酋
OPEC頭六大產油國都係個LIST到

講緊多明尼加個 case

美國石油自給自足

呢啲冇其他產業嘅垃圾阿拉伯國家唔賣油比中国草都冇得食

以色列都唔少人喺香港做生意

以前屋企附近有舖頭老細
話佢間屋個業主竟然係以色列人
咁識玩黎香港買樓收租

連登即刻提升咗一個lv

屌你老味全部都唔識除咗古巴嗰啲

Push

而家油都唔值錢…

岩岩海參葳單嘢，俄佬都急速降溫，準備插一刀
日本當年爆煲都冇話外交差到咁
今次淨係支爆都睇怕收唔到科
起碼以後去外地一定見少好多強国人先

奧燒之前咪因為幫東突人發聲而被強國封殺

人權理事會得110幾個國家
可能埃塞冇入

而家有疫情姐 油始終係必須品
如果向晒中國靠攏 變埋唔用美元結算就

土耳其, 如果可以賜走 Erdogan, 會正常好多

可惜太多農村文盲宗敎撚

埃塞咁大膽記得佢欠中國好多債 中國最近幾年先大灑幤迫佢整左個靚靚機場

都唔可以完全咁比
日本係東亞屈機
但兵力推唔到中東一帶
果邊要靠以色列

香港如果做到反中外交 可以話係立下大功

Ethiopia 係左派執政 傳統上都係親共

埃及唔識睇...

啲小國其實一向係咁
無須太介意

咁香港人都撐印度啦 印度唔一定好人啦
敵人的敵人⋯⋯

多就大撚晒，咁香港拆成1000國投1000票都得架啦

民間實係反美
所以一定奶中
班垃圾唔洗拉攏
過多十幾年唔用油成班中東佬等食樹皮

俄佬最叻

佢錫克教，就算中東穆斯林都打到飛起啦，成班中東世仇（成千年）一齊支持中國

1947印巴分治死得最多人就係旁遮普

有啲癲 不明覺厲

推咗先

唔係成日話國安法係中国內政咩，乜一個國家立一條法例都要外國支持咩

中亞塔吉克無得救, 本身國家獨裁+ 成個國家極依賴中國工業產品, 同時奶俄+奶支
土庫曼唔出聲應該只係瞓著咗,
但行中間路線嘅哈薩克烏茲別克, 親西方嘅吉爾吉斯都潛水

埃及簽係點解

土耳其同情東突其實係玩假嘅，做做樣咁樣，起唔到實際作用

講起vladivostok
其實俄佬應該幾驚被中國控制西伯利亞
同埋蒙古 中亞五國

Nepal 轉軚好似係因為2018年共產黨上台
由印度轉投中國
不過唔知得太清楚

伊拉克就係關sunni vs shia 個問題
個國家係shia majority
但本身美國黎之前個政府係sunni 既
美國佬黎咗之後變番shia 主政
然後痴落伊朗到
你見之前soleimani 係伊拉克被人殺就知

沙特真係好犀利
策動咗911 之後仲可以又奶中又奶美
又同伊朗爭做第一

古巴仲敢企美國對家

應該chinazi拍咗好多毒畀佢食
hk冇開羅直航機廣州有
之前喺埃及中武漢肺炎返香港有一批經廣州

cctvb啲經濟維穩節目都有講過埃及
所以極度可疑

新加坡平時吱吱咭咭 而家又唔撐 屌你老母

撐完畀美國閂水喉嘅話偷雞唔到蝕揸米
日本/袋鼠會好撚多謝佢

點解無塞爾維亞好失望

全部用錢收買
支共仲有無美金

武肺令經濟大跌，維穩費都減咗，買唔到啲正常國家嘅支持。

俄羅斯之前唔係話支持？

我覺得美國功勞真係好大
睇下反國安法國家入面，有幾多當初係奶共？
幾個月之間可以令半個地球歸邊真心痴撚線

分析透轍

講真啦 哩Ja國家
讀完出嚟自己都面紅

分析得好

屌你老母有緬甸
素山素姬呢個人真係絕對腐敗到壞撚咗

Agger

未入黎前以為有馬拉
成日見班馬拉華人撐中幾咁惡

丐幫首領

巴打有料

國際政治大師

ISIS 都唔撐，仲未使打仗

孟加拉都應該唔會同巴基斯坦企同一陣線

全部垃圾國家

國際政治玩法係咁
鬥疊馬，鬥簽聲明

土耳其同US嘈得好勁
不斷嘗試親返中俄去平衡
最近先收人民幣賣石油

iraq係美國近年最大敗筆
沙特唔識睇

monkey靠美國防務
佢不知幾驚比中國吞併返

起來 不願做奴隸的人們

俄好叻睇定
今次派白俄出馬先

Allahu Akbar

其實呢個list無人知真唔真，我想睇UN records

樓主真係好有心，冇比放負撚、分化撚、派膠撚去破壞連登既討論意志

中東幾多親共...
依個係未來大危機

寫呢啲國家出黎唔怕丟架，得支那先係度引以為傲。

伊朗北韓沙特
不可輕敵

中國係UN一向自稱"發展中國家leader“
依啲咪成果

沙地自己都係仆街國家
人權狀況都係食晒屎
佢地比起CCP更加洗腦
用宗教之名剝削平民
話就話擺係教育既錢係全球前列，但做出黎效果可以全球排尾果堆
佢地有無分析能力好值得懷疑
話唔埋美國要求歸隊時佢地又會轉駄

支持數量多又點，全部都係極權國家咁滯...

支國所謂嘅盟友加埋國力仲衰過冷戰時前蘇聯

其實我覺得中國最大問題係冇意識形態上接近既超友好盟友，北韓意識形態同中國最接近，但雙方關係都唔好，而且國際影響力好低。其他就算話同樣係獨裁國家或威權國家，佢地個種程度都拍馬比唔上中國同北韓，基本上都係用利益買返黎既盟友，他日都可以畀人同錢收買。唔知點解獨裁國邦交永遠都做得咁差

LM

係撚件新蘇丹因為庫爾德問題之前先讚完新疆集中營

同賣保險sales 一樣，升幾多個%，有幾多人買等等...

我相信真係要到二揀一時佢地都會企喺美國果邊

push

屌香港既儲存分分鐘可以買起呢度三分二個國家

埃塞竟然無簽

話晒都係咸濕菜鄉下

大部分國家都係同歐美關係深好多
例如新加坡
口頭刷鞋
但軍隊基地係台灣

簡單，你地睇下Sisi點鎮壓民間示威就得

送我都唔要

分析得好好

我知埃及係軍頭當政
但唔熟佢經濟pattern

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報熱線:

金融戰線 BNO平權
永久離港 和你提清MPF

美國佬會唔會幫幫庫爾德好睇土耳其反應
真岀手未必會，但打嘴炮牽制土耳其叫佢咪埋粗共堆都好。
反正有事就幫庫爾德打代理人戰爭，土耳其就無咁多時間理粗共。

孟加拉民間對中國好有好感(因為反印)
Hasina之前有口頭支持國安法
所以最後唔見佢都幾神奇

譚生祖國

強貼lm

新邪惡軸心國

我都冇留意，淨係知埃及鎊瘋狂貶值、旅遊業因為恐襲一潭死水，失業率高企咁上下

咪搞 佢送返錢俾我地都唔想要

沙地想脫離美國，咁遲早容許石油人民幣計價，推冧美元？

我都信俄鬼等機會從後補刀祖國小心呀

庫爾德建國算啦 話曬都係伊斯蘭騎士薩拉丁嘅後代

其實冇土耳其好有可能係因為佢係北約成員國
如果真係因為咁既話代表美帝做緊野

庫爾德版圖橫跨幾國 好惡搞
斷估要三戰先拆得掂

驚討論下都會犯國安法

用錢買返黎嘅支持

喂
咁國際政治一向如此
係鬥錢多 鬥插旗

The full lists

Supporting: China, Antigua and Barbuda, Bahrain, Belarus, Burundi, Cambodia, Cameroon, Central African Republic, Comoros, Congo-Brazzaville, Cuba, Djibouti, Dominica, Egypt, Equatorial Guinea, Eritrea, Gabon, Gambia, Guinea, Guinea-Bissau, Iran, Iraq, Kuwait, Laos, Lebanon, Lesotho, Mauritania, Morocco, Mozambique, Myanmar, Nepal, Nicaragua, Niger, North Korea, Oman, Pakistan, Palestine, Papua New Guinea, Saudi Arabia, Sierra Leone, Somalia, South Sudan, Sri Lanka, Sudan, Suriname, Syria, Tajikistan, Togo, UAE, Venezuela, Yemen, Zambia and Zimbabwe.

Opposing: Australia, Austria, Belgium, Belize, Canada, Denmark, Estonia, Finland, France, Iceland, Ireland, Germany, Japan, Latvia, Liechtenstein, Lithuania, Luxembourg, Marshall Islands, Netherlands, New Zealand, Norway, Palau, Slovakia, Slovenia, Sweden, Switzerland, and the U.K.

新幾內亞 親中好耐
一啲都唔意外
不過區區食人族國(雖然地方好大)
無乜所謂

正宗邪惡軸心

版圖好惡搞
要同幾個國家傾

有冇人知尼加拉瓜乜事？
明明中華民國邦交國

快啲收 皮

萊索托係南非國中國
南非無簽但呢個萊索托簽左
俄佬唔跟中國隊好正常
咁難得中國成為西方國家既戰靶
普京梗係悶聲發大財
講到尾除左班反美國家外
亞非拉個班都係收錢辦事
中國無錢即刻鳥獸散

呢壇野有少少似香港09既五區總辭 五區變相公投咁

自己揭左底牌比人睇

但係Deaths數唔高

上年官方都無出聲撐港共，只係搵咗個不知名協會出聲

中東2大陣營 Saudi, Iran 明明死對頭 都支持国安法
都未必關歸邊事，純粹大家都獨裁撐下佢咁

總統轉咗人
係譚嘅敵對黨派坐

國際線表面複雜
實際上只係小學雞玩埋堆

投其所好就得

科威特好似都好獨裁 無言論自由

好搭馬

lm

在伊拉克伊朗個部分建國先 現代阿美尼亞都係係蘇聯個部分係獨立國家 土耳其個邊都走唔到

俄羅斯都無竟然？

supporting應該叫evil axis

同埋language問題
都溝通唔到

香港有個猶太會堂 佢地嘅聚集地

推 國際戰線 全民配合制裁
舉報輸入軍民兩用科技設備公司
舉報熱線:

靠攏中國，係想制衡美國

巴林

注：美國第五艦隊駐地

新加坡同南韓其實唔係親中.
新加坡口講親中但其實枱底親美, 南韓亦係有事會歸邊企美國果面.

我覺得唔好睇領導人一兩句說話, 要睇佢實際上做咩. 佢地點樣對華為, 應該係一個好好的指標.

好似得沈旭暉一個.

其實啲大國家有心反共 就不如聯合國比台灣上做常任理事國 然後做勢同中國斷交and促使小國同中國割席

當佢地只能拎呢堆國家出來打飛機, 連好多比較有影響力的 "傳統盟友" 都唔出聲, 你就真係會擔心偉大祖國其實在國際上冇人支持了.

泰達米爾都好勇武 三刀一件

抵佢比人滅國

最近肯亞條一帶一路的鐵路全約判左違法, 肯亞其實已反左枱.
*唔好同我講佢叫肯尼亞*

其實政府有貿易辦
應該有人識依啲野既...

問題就係反共決心不足

唔關事
PLO一向好近中共
好早已經提供軍火俾巴獨

哈薩克烏茲別克點都睇俄佬頭多D
支那咪只係同你做生意
唔通交心咩

土庫曼點會出聲
人地永遠中立啊
總統忙緊擺大壽放埋普京飛機

普京成日都撚鳩維尼，勁仆街

上年香港已經復航開羅
不過要停經曼谷

似準備

大馬話唔再玩一戴一露膠鐵就唔玩
坐言起行 一嘢逼支那打六折定唔知七折

分析得幾清楚

全部第三世界窮撚！

科威特真係唔好嘥心機，on9的，佢地啲巴士全部係支那啲舊貨，你會見到殘體字
最民主既阿拉伯國家應該係黎巴嫩

伊拉克議會而家唔係什葉派大多數咩？

27個反對立法的國家分別為
澳洲、奧地利、比利時、伯利茲、加拿大、丹麥、愛沙尼亞、芬蘭、法國、冰島、愛爾蘭、德國、日本、拉脫維亞、列支敦士登、立陶宛、盧森堡、馬紹爾群島、荷蘭、新西蘭、挪威、帛琉、斯洛伐克、斯洛文尼亞、 瑞典、瑞士和英國

冇撚有錯，主流意見係分四份好難搞，搞獨立會被圍，我反而覺得就係分四份先有機，你四個國家都一直關係好/冇打扙就話可以一齊打壓獨立
但係實際上而家伊拉克同敍利亞嗰part已經就來甩出來,土佬入敍利亞打庫爾德變到正當性極低，而家要被制裁
就好似亞美尼亞咁，其實亞美尼亞人係分佈得好闊，而家既亞美尼亞只係從土耳其獨立出來既一小部份，但係起碼叫建咗國先，之後亞裔人再由周邊其他地區擁入本國

馬爾代夫
主要親印度
而且當地好多歐洲同俄羅斯客
而且就算得罪支共
支那人亦會繼續鳩衝去

我地其實要多啲外宣，起碼我地utube d宣傳片譯當地語言，再係啲遊離國搵當地kol 推

咁我地都出左唔少world recognise 的figure.

真人真事永遠比較大說服力，所以羅三七走係啱架

中
有機會出文講講

國安法只係紙老虎。

黎巴嫩本來係天堂...
可惜卷入以巴沖突，變左戰場

嗰五國係中亞，唔係西亞。
塔吉克係中亞五國最細，但唔係最封閉，中亞北韓係土庫曼

就係中共出錢出武器幫手KO泰米爾之虎然後開始大規模投資

會唔會同疫情有關?

仲有地理上佢係俾印度同佢班朋友包圍住

話時話印度呢幾年係咪民族主義好勁?

(定係我問錯人??)

安提瓜和巴布達、喀麥隆、多米尼加、岡比亞、萊索托、巴基斯坦、巴布亞新幾內亞、塞拉利昂、斯里蘭卡、贊比亞都係英聯邦

係 因為modi 成日吹呢樣野

我Sikh

O,sor 記錯，多謝指正

國際組織都有分緊密同鬆散，亦分為唔同方向有政治、經濟、情報、軍事等等
英聯邦只係個有啲歷史既國際聯誼組織，得閒搞啲活動玩下（英聯邦運動會）咁
法國葡萄牙都有搞過類似既組織
無咩用架

呢53個國家，我驚藍絲地圖認唔到3個

俄羅斯呢

英聯邦憲章有講民主人權

師兄好波

岩，正如香港警察都有宣誓 以不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意、不敵視他人及忠誠、努力的態度行使職權，執行職務

香港人既國際視野

土耳其近年同歐美交惡，唔係地理位置，點會入到北約

未來香港人有冇可能繼猶太人後 發展另類高階武器 支援盟友

想知有冇分析點解契弟serbia會唔簽
全歐奶得最勁應該係佢地

獨裁國基本上違反晒普世價值
一個有正常人權民主自由既國家點會睬佢

見到好多人奇怪點解冇俄佬
有名你叫契哥契弟
幾時見過契弟可以老點契哥做野架

學到野

意識形態對國際關係有一定影響，但唔係決定性因素，由古至今獨裁國家同民主國家既結合俯拾即是，最出名既組合必定要數十九世紀既歐洲協調同十九至二十世紀既法俄同盟，再唔係現代美國同中東諸國，始終現實主義先係主流，但奇就奇在中國竟然可以完全搵唔到一個自己戰略利益冇相衝既國家結盟，只能夠話呢件事側面反映中國野心太大，周圍辣火頭搞到冇晒盟友

北約目的係俄佬，早兩年硬生生挖咗烏克蘭一忽都唔郁手，而家東德肥婆仲要同俄佬買氣已經證明咗北約已經係過時產物

留名學嘢

又唔可以一概而論
好像
一戰時
英法可以同俄國聯合

二戰時
芬蘭可以同德國聯合

勉強得一個巴基斯坦 比較像樣
核子國家，1億人，有共同戰略意義(對付印度)
但最近幾年關係都變差

其他果堆 都係堆爛鳩國家 只是For面子

佢地無咩老友係真
北韓表面上稱兄道弟
事實上高度防中
金氏三代都對親中派進行大規模清除

你老味
南蘇丹都計

仆街俄後補

唔識lm學野